% Cahier Sésamath 2021 B1 Série 4 exo 5
On a relevé, dans les classes de 6\ieme{} d’un collège,
le nombre d’élèves qui font du sport dans un club.

En 6\ieme{}A, $8$ élèves sur $25$ font du sport en club.

En 6\ieme{}B, $13$ élèves sur $26$ font du sport en club.

\begin{enumerate}
  \item Compléter les tableaux suivants~:
        \begin{multicols}{2}
          \begin{center}
            \textbf{6\ieme{}A}\medskip

            \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[l,3]X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,stretch={2},row{1-2}={mode={math}},column{1}={bg=colorPrim!20,mode={text}}}
              Nombre total d'élèves -- \textbf{(tout)}                         & 25 & 100 \\
              Nombre d'élèves pratiquant un sport en club -- \textbf{(partie)} & 8  &     \\
            \end{tblr}
          \end{center}


          \begin{center}
            \textbf{6\ieme{}B}\medskip

            \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[l,3]X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,stretch={2},row{1-2}={mode={math}},column{1}={bg=colorPrim!20,mode={text}}}
              Nombre total d'élèves -- \textbf{(tout)}                         & 26 & 100 \\
              Nombre d'élèves pratiquant un sport en club -- \textbf{(partie)} & 13 &     \\
            \end{tblr}
          \end{center}
        \end{multicols}
  \item Recopier et compléter les phrases suivantes~:
        \begin{itemize}
          \item $\ldots\%$ des élèves de 6\ieme{}A font du sport en club.
          \item $\ldots\%$ des élèves de 6\ieme{}B font du sport en club.
        \end{itemize}
\end{enumerate}